[
    {
        "questionStem": "“泰西各国，一切政事皆无足取法，唯武备则力讲求，武备也无足取法，唯船坚炮利四字则精益求精。”这一论述属于()",
        "option": [
            "洋务派的观点",
            "维新派的观点",
            "顽固派的观点",
            "立宪派的观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827702082732032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1906年清政府宣布“预备仿行宪政”，1908年颁布的一部宪法是()",
        "option": [
            "《中华民国临时约法》",
            "《钦定宪法大纲》",
            "《明定国是》",
            "《商律》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827725528891392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年召开的中共“六大”认为，民族资产阶级是最危险的敌人之一，国民党的各个派别都是一样的反革命。这一观点表明()",
        "option": [
            "大会仍未肃清“左”倾思想",
            "中共着力纠正“左”倾思想",
            "中共认清了革命的对象与动力",
            "大会纠正了右倾主义路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827854503739392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动的指导思想是()",
        "option": [
            "师夷长技以制夷",
            "中学为体、西学为用",
            "外敦和好",
            "全盘西化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827696953098240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战初期两条不同抗战路线的根本区别是()",
        "option": [
            "是否抵抗日本侵略",
            "是否依靠人民群众",
            "是否合作抗战",
            "是否积极抗战"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827917942587392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东发动“文化大革命”的主要论点可集中概括为()",
        "option": [
            "“由天下大乱到天下大治”的观点",
            "“以阶级斗争为纲”的思想",
            "“无产阶级专政下继续革命的理论”",
            "“中央出了修正主义”的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828019839008768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年6月30日，毛泽东发表,描绘了即将建立的新中国蓝图()",
        "option": [
            "《论联合政府》",
            "《将革命进行到底》",
            "《向全国进军的命令》",
            "《论人民民主专政》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827941158060032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "______是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": [
            "改革",
            "创新",
            "开放",
            "科技"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828009785262080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年6月16日，康有为上书光绪帝：“皇上勿去旧衙门，而唯增新衙门；勿革旧大臣，而渐擢小臣。多召见才俊之士，不必加其官而委以差事，赏以卿衔，准其专折奏事足矣。”这段话最能反映维新派在变法中的态度是()",
        "option": [
            "要光绪帝加强对封建官吏的争夺",
            "要光绪帝在变法中讲究策略",
            "要使更多的维新派参与政权",
            "在封建势力面前表现出妥协性和软弱性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827693111115776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "淮海战役是国共军队的又一次大决战，其中心是()",
        "option": [
            "南京",
            "合肥",
            "徐州",
            "郑州"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827928109580288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义学说在19世纪40年代创立以后，在长时间里，其影响主要限于()",
        "option": [
            "亚洲",
            "非洲",
            "美洲",
            "欧洲"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827810677456897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "商务印书馆是我国近代著名的民族企业，清光绪二十三年(1897年)创办于上海，1954年迁北京。在香港、新加坡等地有分馆。其创建的主要背景是()",
        "option": [
            "“师夷长技以制夷”的提出",
            "洋务运动的产物",
            "清政府放宽对民间设厂的限制",
            "辛亥革命的推动"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827662765326336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国民族资产阶级登上政治舞台的第一次表演是在()",
        "option": [
            "洋务运动",
            "戊戌维新",
            "辛亥革命",
            "五四运动"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827700597948416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国民主革命的基本问题()",
        "option": [
            "武装斗争问题",
            "党的建设问题",
            "统一战线问题",
            "农民问题"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827855808167936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的____。",
        "option": [
            "政治性、时代性、原则性、战斗性",
            "思想性、政治性、时代性、原则性",
            "政治性、思想性、时代性、原则性",
            "政治性、思想性、时代性、战斗性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827988331397120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年10月10日，中国人民解放军总部发表宣言，提出的口号()",
        "option": [
            "一切反动派都是纸老虎",
            "打倒蒋介石，解放全中国",
            "百万雄师过大江",
            "挺进大别山"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827936405913600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的开端是()",
        "option": [
            "1917年俄国十月社会主义革命的胜利",
            "1919年爆发的五四爱国运动",
            "1915年陈独秀在上海创办《青年》杂志",
            "1920年马克思学说研究会的成立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827808915849216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪60年代出现中外反动势力“合作”的新格局，最主要是因为()",
        "option": [
            "慈禧太后发动政变需要外国支持",
            "清朝廷中的投降派联合外国共同对付抵抗派",
            "外国资本主义对中国的侵略的深人使清朝呈现半殖民地化",
            "清朝廷对外国侵略完全放弃了抵抗"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827664594042880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“九·一八”事变后，中国共产党及时发表宣言、通电，提出()",
        "option": [
            "国共两党亲密合作抵抗日寇",
            "抗日救国十大纲领",
            "以民族革命战争驱逐日本帝国主义",
            "建立广泛的抗日民族统一战线"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827912779399168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山建立的第一个资产阶级革命团体是()",
        "option": [
            "华兴会",
            "兴中会",
            "光复会",
            "岳王会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827726636187648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命时期，资产阶级革命派领导和发动的起义，有()",
        "option": [
            "“黄花岗起义”",
            "武昌起义",
            "金田起义",
            "南昌起义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738827748060692480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1939年7月，中共针对当时国内出现的妥协与分裂的危险，明确提出()三大方针。",
        "option": [
            "团结",
            "抗战",
            "进步",
            "斗争"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827920555638784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在探索中国工业化道路的过程中，毛泽东阐述的重工业、轻工业和农业关系的观点主要有()",
        "option": [
            "通过多发展一些重工业来促进农业和轻工业的发展",
            "通过多发展一些农业和轻工业来促进重工业的发展",
            "以农业、轻工业、重工业的次序安排国民经济计划",
            "在优先发展重工业的条件下，发展农业和发展工业同时并举"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738828023223812096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国民族觉醒意识的口号是()",
        "option": [
            "扶清灭洋",
            "救亡图存",
            "振兴中华",
            "自强求富"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738827708093169664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党强调，必须在统一战线中坚持独立自主的原则，其具体表现是()",
        "option": [
            "共产党必须保持在思想上、政治上和组织上的独立性",
            "必须坚持党对军队的绝对领导,放手发动群众，壮大人民力量",
            "必须对国民党采取又团结又斗争、以斗争求团结的方针",
            "冲破国民党的限制和束缚，努力发展人民武装和抗日根据地"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827922178834432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "维新派与守旧派论战的议题包括()",
        "option": [
            "要不要变法",
            "要不要兴民权、设议院，实行君主立宪",
            "要不要废八股、改科举",
            "要不要兴西学"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827705798885376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党建立以来，在80多年的时间里，紧紧依靠和紧密团结全国各族人民做的三件大事是",
        "option": [
            "建立了人民当家作主的新中国",
            "开始实行社会主义计划经济体制",
            "确立了社会主义基本制度",
            "初步建立起社会主义市场经济体系"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827984569106433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党早期的组织活动是()",
        "option": [
            "研究和宣传马克思主义",
            "到工人中去进行宣传和组织工作",
            "进行关于建党问题的讨论和实际组织工作",
            "组织军队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827833926483968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "策划武昌起义的革命党领导人是()",
        "option": [
            "黄兴",
            "孙武",
            "黎元洪",
            "蒋翊武"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738827751776845824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，邓小平同志在视察南方的谈话中阐述了一系列重要思想，其中有",
        "option": [
            "关于“三个有利于”的思想",
            "关于社会主义本质的思想",
            "关于计划和市场都是经济手段的思想",
            "关于发展才是硬道理的思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827983201763328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国逐步变成半殖民地的原因()",
        "option": [
            "西方列强通过发动侵略战争，中国已经丧失了完全独立的地位",
            "西方列强侵略中国的目的，是要把它变成自己的殖民地，但中国仍然维持着独立国家和政府的名义，还有一定的主权",
            "外国资本主义列强把中国卷入世界资本主义经济体系和世界市场之中",
            "西方列强并不愿意中国成为独立的资本主义国家"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738827671632084992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "南京临时政府的局限性表现为()",
        "option": [
            "承认清政府与列强所订的一切不平等条约和一切外债有效",
            "没有提出任何可以满足农民土地要求的政策和措施",
            "维护封建土地制度以及官僚、地主所占有的土地财产",
            "主体是资产阶级革命派"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827747540598784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日民族统一战线的策略总方针是()",
        "option": [
            "发展进步势力",
            "争取中间势力",
            "孤立顽固势力",
            "反对投降势力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827924074659840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "提高污染排放标准，强化排污者责任，健全_______、_______、______等制度。",
        "option": [
            "环保信用评价",
            "污染企业备案",
            "信息强制性披露",
            "严惩重罚"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827996929720320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "渡江战役的人民军队有()",
        "option": [
            "人民解放军第一野战军",
            "人民解放军第二野战军",
            "人民解放军第三野战军",
            "人民解放军第四野战军"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827946400940033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国抗日战争为世界反法西斯战争做出了重大贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827879656980480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的发展前途是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738828026621198336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民的斗争之所以屡遭挫折和失败，重要原因之一，是由于没有一个先进的坚强政党作为凝聚自己力量的领导核心。而自从有了中国共产党，这种局面就根本改变了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827792646144001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山从中国共产党发动工农群众开展革命斗争中，认识到中国共产党是一支新兴的、生机勃勃的革命力量，因而下决心同它进行合作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827795187892224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国民革命失败后，中国革命进入低潮。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827866897907712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年4月18日，南京国民政府成立，国民党所实行的是代表地主阶级、买办性的大资产阶级利益的一党专政和军事独裁统治。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827872497303552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国的革命是被外国侵略者和本国封建统治者逼出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827753135800320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国的两对主要矛盾：帝国主义和中华民族的矛盾；封建主义和人民大众的矛盾",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827681551613952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在近代中国，民众与外国传教士及信徒的冲突称为“民教冲突”，据记载,冲突最多的三个年份分别为1884年、1898年，1900年，这表明民教冲突随民族危机加深而突显",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827685397790720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "林则徐提出“师夷长技以制夷”的口号",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827681421590528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务运动客观上促进了中国早期工业化和民族资本主义的产生与发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827710387453953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命是一次比较完全意义上的资产阶级民主革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827762971443200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "三元里人民抗英斗争是中国近代史上中国人民第一次大规模反侵略武装斗争",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827678066147328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大确立邓小平理论为中国共产党的指导思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827985139531776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "国民革命失败后，中国民族资产阶级追随大地主大资产阶级，因而成了革命的对象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827867418001408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级革命派的阶级基础是____。",
        "option": "",
        "answer": "民族资产阶级",
        "id": "1781201568402505728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的____之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "社会生产",
        "id": "1781201571955081216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，____根据地的建立,点燃了工农武装割据的星星之火,为中国革命开辟了农村包围城市、武装夺取政权的正确道路。",
        "option": "",
        "answer": "井冈山",
        "id": "1781201569568522240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "英国人____掌握中国海关大权达40余年之久。",
        "option": "",
        "answer": "赫德",
        "id": "1781201567655919616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级革命政党中国同盟会的机关报是____。",
        "option": "",
        "answer": "民报",
        "id": "1781201568603832320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "维新派与守旧派论战实质上是资产阶级思想与____思想在中国的第一次正面交锋。",
        "option": "",
        "answer": "封建主义",
        "id": "1781201568129875968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央和邓小平在毛泽东、周恩来等老一辈革命家关于争取和平解放台湾思想的基础上，正视历史和现实，创造性地提出“____”科学构想，开辟了以和平方式实现祖国统一的新途径。",
        "option": "",
        "answer": "一国两制",
        "id": "1781201572231905280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "科举制是清政府在____中废除的。",
        "option": "",
        "answer": "清末“新政”",
        "id": "1781201568289259520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在政治建设上，要坚持党的领导、人民当家作主、____有机统一，健全人民当家作主制度体系。",
        "option": "",
        "answer": "依法治国",
        "id": "1781201572957519872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大将以毛泽东为主要代表的中国共产党人把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际相结合所创造的理论成果，正式命名为____。",
        "option": "",
        "answer": "毛泽东思想",
        "id": "1781201570562572288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]